# Ускорение и оптимизация Pandas

Пишем функцию которая считает расстояние между точками A (широта и долгота) и B (широта и долгота) разными методами: .iterrows() .itertuples() и другие. Выясняем какое решение работает быстрее.

## Немного об исходном Датасете

Данные о поездках в Нью-Йорке.
О кололнках:
pickup_datetime — дата начала поездки
pickup_longitude — долгота исходного местоположения
pickup_latitude — широта исходного местоположения
dropoff_longitude — долгота пункта назначения
dropoff_latitude — широта пункта назначения
fare_amount — стоимость поездки в долларах 
passenger_count — число пассажиров

## Ссылка на датасет https://stepik.org/media/attachments/lesson/363873/nyc.csv.zip

## Задача 1 – написать функцию haversine для подсчета расстояния между пунктами отправления и прибытия и, используя  pd.iterrows(), результат с подсчитанным расстоянием записать в колонку distance.

Функцию написали с использованием библиотеки NumPy. Применяем функцию pd.iterrows() и считаем время исполнения ячейки. Получаем результат CPU times: user 6.55 s, sys: 22.6 ms, total: 6.57 s
Wall time: 6.57 s

## Задача 2 - используем функцию haversine повторно но уже с методом pd.itertuples(), результат с подсчитанным расстоянием записать в колонку distance.

Метод pd.itertuples() показал себя более предпочтительно, в 6 раз быстрее: результат CPU times: user 935 ms, sys: 6.6 ms, total: 942 ms
Wall time: 940 ms 

## Задача 3 - Применяем lambda haversine, результат с подсчитанным расстоянием записать в колонку distance.

Результат CPU times: user 1.82 s, sys: 43.3 ms, total: 1.86 s
Wall time: 1.86 s

Хуже чем предыдущий pd.itertuples(), но все еще шустрее чем pd.iterrows() в 3 раза.

## Задача 4 Применяем векторизацию haversine

Результат ожидаемо намного опережает предыдущие примеры: CPU times: user 16.3 ms, sys: 4.03 ms, total: 20.3 ms
Wall time: 17.1 ms

## Задача 5 Применяем веторизацию с указанием .values

И вот победитель, самый шустрый: CPU times: user 12.1 ms, sys: 431 µs, total: 12.5 ms
Wall time: 10.4 ms

Далее поработаем над правильностью данных ведь присутствуют огромные длины поездок для такси. 
Уберем нулевые значения в колонках широта и долгота.
Для наглядного примера построим графики чтобы поработать с выбросами, определим рабочие границы широты и долготы.

